5人被控酒店藏汽油彈 16歲少年遭警誤導：「無嘢講」即「無悔意」

（獨媒特約報導）近日各區發生多宗向警署投擲汽油彈的案件，事發時無人被捕，警方展開追蹤，至前日（2月5日）拘捕多名懷疑涉案者。其中被指控於油麻地酒店製造汽油彈的5人，被控縱火及管有攻擊性武器罪；一名17歲音樂青年被指向葵涌警署投擲汽油彈，被控縱火罪，兩宗案件今早（7日）於屯門裁判法院提堂。6名被告均不獲准保釋，還柙至4月再訊。兩名16歲的未成年被告投訴稱，在警署錄取口供期間沒有監護人或律師陪同，其中一人更被威嚇：「你唔好無嘢講，會顯得你無悔意。」

1人涉旺角堵路被截停 其餘4被告遭警上門酒店拘捕

被告依次為：陳鴻基（23歲，無業）、陳國強（26歲運輸工人）、林天詠（19歲侍應）、劉姓中三生（16歲）、莫姓中四生（16歲），同被控一項縱火罪和一項管有攻擊性武器罪。

控罪指他們於本年2月4日，在油麻地彌敦道與甘肅街交界，無合法辯解而用火損壞屬於香港政府的馬路，意圖損壞該財產或罔顧該財產是否會被損壞。控罪另指，5人於翌日在油麻地Casa Deluxe Hotel 的一個單位內，管有10個玻璃樽內有易燃液體、3罐液化石油氣、兩把鐵鎚、4罐噴漆油、兩罐電油、一樽腐蝕性液體、一把士巴拿和一把剪鉗，意圖將其作非法用途使用。

據了解，2月4日晚上11時許，2名警察稱於旺角彌敦道目睹5名被告堵路，期間扔擲了5個汽油彈。5人沿加士居道逃走，警方其後成功截停首被告，第二至五被告則從另一方向逃去。及後，首被告向警方交出位於油麻地的酒店地址，警方上門調查時拘捕其餘4名被告。

控方申請押後案件，以待警方進一步調查，包括檢驗搜獲的汽油彈。控方反對被告在候訊期間保釋。

16歲被告遭警威嚇「無嘢講」即「無悔意」

部份被告的律師表示，將會就身份及口供的自願性提出爭議。首被告陳鴻基的代表律師投訴指，警方曾威迫被告在口供紙上簽署，稱若簽了可以「保障到」被告，否則會「搞死」他。

次被告陳國強的代表律師稱，被告被捕時遭警方「暴力恐嚇」。第三被告陳天詠的代表律師稱，3份的警誡會面紀錄都是在不自願的情況下錄取。

第四被告中三男生的代表律師指，當他到達警署時，警方已經開始跟男生進行警誡錄影會面，然而沒有監護人、社工或律師在場，形容情況「不理想」，更有警察向被告稱：「我哋有哂證據」、「你唔好無嘢講，會顯得你無悔意。」同是16歲的第五被告亦投訴，在警署錄取口供時沒有成人陪同。

署理主任裁判官張潔宜聽畢控辯雙方陳詞後，拒絕所有被告的保釋，下令還柙至4月2日於九龍城裁判法院再提堂。

被控向葵涌警署掟汽油彈 17歲熱愛音樂青年須還柙

近日相繼有人向不同地區的警署投擲汽油彈。上周三（1月29日）晚上8時許，葵涌警署停車場閘口遭汽油彈攻擊，警方經調查後，追蹤並拘捕一名17歲運輸工人，今控以一項縱火罪。

報稱為運輸工人的陳俊輝（17歲），被控於本年1月29日在葵涌警署近停車場閘入口無合法辯解而用火損壞葵涌警署，意圖損壞該財產或罔顧該財產是否會被損壞。

控方透露，警方另於被告租用的一個青衣工業大廈劏房單位內，搜獲11支汽油彈、一罐白電油及2支通渠水。辯方則表示，會就被告所作的招認爭議；此外，被告自16歲起便開始出外工作賺取收入，希望儲錢報讀音樂課程，而該劏房只是用作私人教授樂器、工作及錄音。

控方申請押後案件，以待進一步調查，包括檢驗燃燒彈，並反對被告保釋。

署理主任裁判官張潔宜應控方的要求，押後案件至4月3日於西九龍裁判法院再提堂，被告保釋申請被拒絕，須還柙看管。

案件編號：TMCC139、140 / 2020

記者：黎彩燕

我無野講呀

首被告篤灰.....

黑警

首被告向警方交出位於油麻地的酒店地址

二五仔
斬立決

推！

身體裝備好 個腦未夠

死黑警！又恐嚇

成班condom 俾d香港人講幾句就自覺自己做d野非常有意義 我地會係後面幫你掩護

勿忘義士

死黑警！！！！！

黑警仲未有肺炎

死黑警

好明顯第1個驚被自殺篤灰啦

咁快就有人割蓆
唔俾第一個手足係屈打成招或者俾狗爆手機睇料之後屈係佢招供?